Uemoisas sel 5mal Augustil
Koggukonna kohtus.
Koos ollid: Peakohtumees Hans Sepper
Körwasmehhed Jürri Eldermann
" Jaan Rosenbaum
Uemoisast. Rentherra W. Günther kaebab et Hans Soans üks wabbatmees, on temma heinamaalt ilma lubbata ühhe sone pealt heina teinud miska temma mitte rahhul ei olle, Rentherra on lasknud need heinad sealt ärratua, neid on umbes arwata 10 Ltt.
Hans Soans ei salga sedda, temma on möelnud et Rentherra sealt issi mitte ei nida ja lubba selle tarwis pölle temma ka mitte läinud küssima.
Kohhus möistab: need heinad sawad Rentherrale ja Hans Soans peab ülle selle weel trahwi maksma wallalaekasse 1 Rub. höb. Hans Soans pallub kannatada 2 nädalid siis temma lubbab sedda trahwi ärramaksta. Sai lubbatut.
Peakohtumees XXX Hans Sepper
1ne körwasmees XXX Jürri Eldermann
2ne " XXX Jaan Rosenbaum
Kohtu kirjotaja Friedrich Schotter.
